<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>闲谈乱扯 on 沉风网事</title>
    <link>https://blog.ipds.top/tags/%E9%97%B2%E8%B0%88%E4%B9%B1%E6%89%AF/</link>
    <description>Recent content in 闲谈乱扯 on 沉风网事</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Jan 2020 11:58:06 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.ipds.top/tags/%E9%97%B2%E8%B0%88%E4%B9%B1%E6%89%AF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>说说我眼中的科比</title>
      <link>https://blog.ipds.top/2020/01/30/%E8%AF%B4%E8%AF%B4%E6%88%91%E7%9C%BC%E4%B8%AD%E7%9A%84%E7%A7%91%E6%AF%94/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2020 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.ipds.top/2020/01/30/%E8%AF%B4%E8%AF%B4%E6%88%91%E7%9C%BC%E4%B8%AD%E7%9A%84%E7%A7%91%E6%AF%94/</guid>
      <description> 在高中的时候知道了NBA,看了比赛，知道了科比。多少年以来，篮球是我最喜欢的体育运动，科比是我最喜欢的NBA球星，估计也是我最喜欢的运动员。看NBA比赛是我日常的娱乐方式。
但是他却以让人无法想像的方式离开了这个世界，同时带上了可爱的二女儿Gigi。想不到他这么早离开了这个世界。愿他们在天堂安好。
下面说说我眼中的科比。
科比是乔丹之后成就最高，影响最力大，球技最好的篮球运动员 科比在篮球领域的成就太多，简单列出部分如下：
 NBA总冠军：5次（2000，2001，2002，2009，2010） NBA总决赛MVP：2次（2009，2010） NBA全明星赛MVP：4次（2002，2007，2009，2011） NBA西部冠军：7次（2000—2002，2004，2008—2010） NBA最佳阵容第一阵容：11次（2002—2004，2006—2013） NBA最佳防守阵容第一阵容：9次（2000—2004，2006—2011） 生涯总得分：33643分，NBA得分榜第四 历史上连续入选NBA全明星赛次数最多：17次 NBA历史上单场第二高得分：81分 &amp;hellip; 太多了，这里不列了  号称在60E亿粉丝，各种代言广告，科比相比较于邓肯有更大的影响力。同时科比也有更多的争议的话题。在美国《Sporting News》评选NBA现役50大球星当中科比名列第一。
科比拥有篮球史上最纯粹完美的技术，他是篮球史上最强的高难度投篮手，他经常不按合理的方式打球，他的投篮美如画，飘逸优雅。看他打球是一种享受，感受篮球的艺术与美。科比的NBA集锦是我最爱看的集锦。
科比是曼巴精神最佳实践 科比自己是这样解释曼巴精神：
 一开始，“曼巴精神”只是我在推特上发起的一个标签，它激励人心，饱含智慧，令人过目难忘。但随后它从那里流行开来，开始有了更多象征意义。“曼巴精神”是一种思维模式，它不在于寻求结果，而在于如何做才能取得结果，在于从现实到目标的这个过程。它是一段旅程，一种方法，一种生活方式。我真心认为，在所有努力之中，拥有这种心态尤其重要。
 最偏执：专注篮球，为了进入赛后赛，在34岁那年拼到跟腱断裂；科比说过：“为了胜利我做什么都可以，无论是给队友递毛巾递水，还是上场执行最后一投。”
最坚韧： 三个手指受伤还坚持打完了一个赛季并夺得了总冠军
最倔强：科比说过：“ 我的字典里没有妥协。“
最好强：新秀赛季敢于单挑巅峰期的乔丹；敢直接跟篮球史上最有统治力的球员大鲨鱼抢出手权
最勤奋：每天投进2000个跳投，还有大家都耳熟能详的段子：凌晨四点的洛杉矶，对了，那不是段子，那是科比无数个清晨所看到的
科比是一位优秀的父亲 科比当得了奶爸。
科比耐心培养的女儿。
科比营造了幸福的家庭。
科比是成功跨界人士 从2016年4月退役之后，科比在投资，媒体，写作等领域取得优秀成就，是很多在这个领域的专业人士都很难企及的成就。
先看投资领域。早在2013年，科比就创办了Kobe Inc，随后600万美元投资了运动饮料BodyArmor。BodyArmor是小众品牌，科比入驻一年后，该公司年销售额就从300万美元升至3000万美元，并在2017年达到2.35亿美元，2019年预计销售额将达到7亿美元。BodyArmor的市场占有率排在佳得乐与水动乐之后，位列全美第三位，份额是2%。除此之外，科比在美国纽交所（NYSE）宣布成立风险投资基金“Bryant Stibel”，资本金1亿美元，并宣布战略投资中国在线少儿英语教育品牌VIPKID。之后“Bryant Stibel”不断快速增长，截止去年9月份，Bryant Stibel资本+AUM（资产管理规模）已经超过了20亿美元。
再看媒体领域，科比是一位优秀的制作人。2017年3月，科比自导自演的动画短片《Musecage》发布。2017年4月，科比参与制作并配音的动画电影《亲爱的篮球》首映，这部影片的创作灵感来自于科比在2015年发表的那封退役信，那篇文章的名字就叫做《亲爱的篮球》。这部影片取得巨大成功，获得奥斯卡金像奖最佳动画短片奖。除此之外科比的制作《Detail》节目，也是大获成功，只要被分析的球星，下一场球一定会被针对，场上表现大打折扣。
最后看写作领域，科比先于2018年出版个人自传：《曼巴精神：我是怎么打球的》， 接着在2019年出版一本体育梦幻小说：《威兹纳德 训练营》，该书曾进入纽约时报畅销书排行榜榜首。除此之外，巴西著名畅销作家、《牧羊少年奇幻之旅》的作者保罗-科埃略原本正与科比合作一本新书，可惜由于科比的不幸离世，这本书胎死腹中。这些成就让人不禁想到：获得奥斯卡之后，科比又要冲击诺贝尔文学奖了吗？
后记 2016年4月13日，15/16NBA常规赛，对阵爵士是科比职业生涯最后一场比赛。他在比赛中得到了60分，成为得到60分年龄最大的球员。科比以这种伟大创举告别了NBA。Mamba out！留给世界是震撼。
美国时间2020年1月26号，中国春节初三，科比却以意想不到方式离开了这个世界。Mamba farewell！ 留给世界是悲伤，是难以相信，是永远的记忆。
科比度过他短暂的一生，他的一生是奋斗不息、不断挑战、实现梦想的一生。作为一个球员，感谢科比给我带来精彩的比赛，在生活与工作中用行动来纪念科比。
Mamba Forever！
参考  科比《细节》第二季第三集分析字母哥完整版 科比宣布自传《曼巴精神》上市 他为何要写这本书？ 【字幕】科比导演大作MuseCage 揭秘一成功秘籍 曼巴精神永不灭：科比的成功不止于篮球  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大型系统软件Comware研发总结</title>
      <link>https://blog.ipds.top/2018/12/05/%E5%A4%A7%E5%9E%8B%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E8%BD%AF%E4%BB%B6comware%E7%A0%94%E5%8F%91%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.ipds.top/2018/12/05/%E5%A4%A7%E5%9E%8B%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E8%BD%AF%E4%BB%B6comware%E7%A0%94%E5%8F%91%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
      <description>前言 前几个月写一篇关于研发管理的文章。在那篇文章提出一个简单的思考框架，并没有实际案例的分享及深度分析。所以在这里以华三Comware研发为例，结合思考框架谈谈自己的一些理解与想法。
Comware 开始之前，先介绍一下Comware。其主要要点如下：
 整个系统代码量超过了1000万行（开源代码除外） 巅峰时期开发人员1000左右 支持设备类型超过100多种，同时支持各种丰富的网络特性 性能与可用性要求高，需要满足欧美高端市场（金融，国防等）要求及互联网大流量的冲击 作为公司的中台，支撑公司绝大部分产业线（安全，路由，交换，云计算等）  下面我们就一一展开说明。
业务 以业务中心。Comware作为一个网络操作系统，主要要求如下：
 充当网络设备的大脑 承载各种网络业务，并动态满足不同网络业务的要求及变化 保证整个系统 高可用性，高性能，可维护性，可扩展性，安全性等  文化 由于历史上的原因，整个研发文化总体上源于华为，稍有调整。具体要点如下：
 质量为上 结果导向
 研发三权分立 追求效率 鼓励创新 公开  关于科技公司的文化，推荐Netflix文化:自由与责任
团队 团队是从人的视角出发。要以人为本啊。
团队梯队合理清楚，按技术水平划分具体如下：
 开发上岗人员 维护上岗人员 开发负责人 系统扩展组 系统组 架构组  团队组织划分以业务导向，按照不同的业务划分不同大组，独立进行代码管理。在各个大组一般分为开发与维护两个方面进行人员动态调配。
团队建设主要是大组每周定期培训，鼓励分享，除此之外针对不同岗位有专项培训，如项目管理，代码管理。
架构 架构不是我们常说的架构，这里的架导指导代码的工作（架构从事的角度出发）。
选择开源，拥抱开源，不要重复造轮子 不得不说2008年开始预研下一代网络操作系统，当时的团队放弃vxwork，选择了开源linux，而且作到取自开源，高于开源，只使用linux基本组件（文件管理系统，内存管理系统，进程调度等），重新移植与修改协议栈，实现分布式网络协议，扩张SOCKET类型。采用Linux好处多多，具体如下：
 充分吸引Linux开源精华 Linux开源发展路径，决定Linux便于改造与优化 与Linux一起升级，如内核2.6升级到4.x版本
 方便开源引入支持，如移植wireshark， python Linux在服务器大量应用，业界有大量人才  合法合规 合法就不用多说了。注意的是要考虑到不同的国家与地区的差异。 合规方法最近的例子就是2017年百度要求内部全面停止使用React/React Native。利用开源的Linux作为基础开发商业操作系统，就不得不遵守开源协议。
KISS原则 关于KISS原则，架构设计通用原则，有太多说明，这里不展开。
开放性 对外开放接口，如OAA（Open Application Architecture，开放应用架构），这样有以下好处：
 对公司内部来说，降低了耦合 对外部合作方来说，方便不同厂商系统集成 对客户来说，提供了更多的选择以及DIY能力 开放与释放了平台的能力  分层与分解 整个系统采用分层设计有如下优点：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>浅谈随机</title>
      <link>https://blog.ipds.top/2018/06/08/%E6%B5%85%E8%B0%88%E9%9A%8F%E6%9C%BA/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.ipds.top/2018/06/08/%E6%B5%85%E8%B0%88%E9%9A%8F%E6%9C%BA/</guid>
      <description>随机是一个十分有意思的问题。
随机是一种选择方式 生活中最常见的例子就有这些：
 抽签 抽奖 抛硬币  随机是一种隐藏方式 同样拿抽奖为例，将少量的中奖者隐藏在抽奖参与者中。从概率论的角度上看就是将分子隐藏分母当中。
随机是一种分散方式 典型的例子就是随机数，避免产生的数据集中；除此之外Markov链实现一种离散时间随机过程。
随机是一种达成共识的方式 还拿抽签为例，这种方式是我们达成共识的一种重要的低成本且公平的共识方式，具体如下：
 比赛过程中通过抽签解决出场顺序 家里贫穷时，有多个读书的，通过抽签来决定的
  随机是一种降低冲突的方式 随机带来的分散性，可以帮助解决冲突，例如raft协议在选leader过程中通过随机来避免多个候选者同时竞争leader的情况出现。
随机是一种保护与安全方式 一滴水只有放进大海才永远不会干涸。在Algorand中通过VRF保护记账节点，将记帐节点隐藏在于众多节点当中。在数字货币钱包利用随机性生产私钥来保护私钥；除了这些以外，更多随机数在在区块链有许多利用随机来保证公链安全的应用，可以参考这篇文章区块链中的随机数
随机是一种需求 小道消息的抽奖助手将随机这一需求产品化。
小结 总之，随机在生活中无处不在。随机以上用途来自随机的不确定性。随机的本质是不确性。 随机当中还有很多可以挖掘的认识与理解。
参考  随机性 一文搞懂HMM（隐马尔可夫模型）  欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>乱扯研发管理与领导</title>
      <link>https://blog.ipds.top/2018/05/05/%E4%B9%B1%E6%89%AF%E7%A0%94%E5%8F%91%E7%AE%A1%E7%90%86%E4%B8%8E%E9%A2%86%E5%AF%BC/</link>
      <pubDate>Sat, 05 May 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.ipds.top/2018/05/05/%E4%B9%B1%E6%89%AF%E7%A0%94%E5%8F%91%E7%AE%A1%E7%90%86%E4%B8%8E%E9%A2%86%E5%AF%BC/</guid>
      <description>前言 优秀的技术人员与技术管理人员会一直紧缺。一个好的技术管理人员应该有自己的管理及领导指导原则。（Ps：最近在读《原则》这本书，深受其影响，虽然已经有很多人在推荐，这里再推荐一下，这本书真的值得一读。） 结合个人的工作经历与思考，提出自己对研发管理与技术领导的一些原则性思考。
基本原则 具体如下图所示：
以业务为中心，从文化，团队，代码，架构四个方面进行出发思考。用一句简单总结一下就是：在先进的文化氛围下，精英团队在科学的架构指导以业务为中心开展各项代码工作（需求，设计，开发，测试，部署，升级）。
这是一个前进的方向及指导的框架，至于具体的落地需要按阶段与范围的践行。（Ps：中国改革开放40年在遵循一个中心，两个基本点的指导原则下，使中国经济发展取得翻天覆地的巨大变化。）
欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>