<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Economics on 沉风网事</title>
    <link>https://blog.ipds.top/categories/economics/</link>
    <description>Recent content in Economics on 沉风网事</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Aug 2019 11:58:06 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.ipds.top/categories/economics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>瑞·达利欧：不投资中国才是巨大的风险</title>
      <link>https://blog.ipds.top/2019/08/18/%E7%91%9E%E8%BE%BE%E5%88%A9%E6%AC%A7%E4%B8%8D%E6%8A%95%E8%B5%84%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%89%8D%E6%98%AF%E5%B7%A8%E5%A4%A7%E7%9A%84%E9%A3%8E%E9%99%A9/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2019 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.ipds.top/2019/08/18/%E7%91%9E%E8%BE%BE%E5%88%A9%E6%AC%A7%E4%B8%8D%E6%8A%95%E8%B5%84%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%89%8D%E6%98%AF%E5%B7%A8%E5%A4%A7%E7%9A%84%E9%A3%8E%E9%99%A9/</guid>
      <description>不投资中国才是巨大的风险 最近，桥水基金创始人及《原则》的作者瑞·达利欧公开表示：不投资中国才是巨大的风险。如下图所示：
作为一个世界富豪榜排名前100的大富豪，
作为一个掌握1500亿美元的对冲基金的掌门人，
作为一个美国人，
作为一个在过去40年多次成功预测经济危机的投资人。
他的话当然不同凡想，引人思考。
当然我们不能随便轻信这个结论，我们应该具体了解一下，他是如何得出这个结论？下面展开说明如下：
瑞·达利欧的理由 模型 在视频中瑞达利欧提出一个国家实力的模型，这个模型从六个方面来衡量一个国家的实力，具体如下：
 科技和教育 生产 贸易 军事 金融 货币储备地位
  下面这一张图是荷兰，英国，美国，中国这个四个国家在最近几百年来在上述六个方面的实力曲线图：
多样性原则 作为一个掌握1500亿美元的对冲基金的掌门人，瑞达利欧深知保持投资多样性十分必要。他们的投资是面向全球。中国市场情况与欧美不相同，具有独特性，是风险投资组合保持多样性不或缺少的选择。
相对风险 风险无处不在。常人都明白，都有风险的情况，选择风险最小的。
下面对比欧洲，美国，中国三个地区的风险情况。
先说欧洲，瑞·达利欧认为欧洲有巨大风险，存在以下问题：
 货币政策失效 政治分裂，如英国脱欧 不参与科技革命  再看美国，瑞·达利欧认为美国存在以下问题：
 财富贫富差距 缺少有效的货币政策 政治系统的冲突  最后看中国，瑞·达利欧认为：相比较于美国，中国有更大货币政策和财政政策空间，并正在处理债务问题。
结合上面的比较，瑞·达利欧认为相比较于其他市场，中国的市场风险最小。
中国的成长与实力 先看过去的成长，以资本市场为例：
说明：红色表示股票市场，蓝色表示债券市场；左边是中国资本市场空间，右边是外国资本持有的中国金融资产情况。
补充一下从左边曲线图可以看出中国的股票市场领域虽然十年来上证指数基本无增长，但是市值还是有增长，但是没有跟上GDP的增长。
视角回到现在，首先看一下科技领域的风险投资情况：
从上图可知:
 中国在fintech领域领先美国排名第一 在AI and machine learning（AI和机器学习）领域排名第三，落后于美国与英国 在wearables(可穿戴设备)领域排名第二 在virtual reality(虚拟现实)领域排名第二 在educational technology(教育技术)领域排名第二 在autonomous driving(自动驾驶)领域排名第二  再看一下中美独角兽对比：
显而易见，中国在独角兽数量上与美国有13%左右的差距，但是估值上仅2%的差距。
最后看一下中美实力对比：
看到这张图，相信大家会理解中国再继续闷声发大财不是一件容易的事情了。
相信这些数据会让很多人得出一个结论：中美毛衣冲突不影响中国继续崛起的进程。
对中国十分熟悉 还有一点考虑，视频中没有明确投及，就是瑞·达利欧对中国的熟悉，作为一名美国人，其实瑞·达利欧对中国十分熟悉，他从1984年第一次来到中国后，此后35年里他不断地来到中国并熟悉中国，并且他的一个儿子曾经在中国读书。
后记 本文只是简单介绍，关于瑞达利欧是如何看待中美毛衣冲突，更多信息请看原始视频，原始视频时长有31分钟。关注本公众帐号，输入 投资中国，获取原始视频的百度云下载链接。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>