<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Internet on 沉风网事</title>
    <link>https://blog.ipds.top/tags/internet/</link>
    <description>Recent content in Internet on 沉风网事</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Apr 2019 11:58:06 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.ipds.top/tags/internet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>关于zoom的一些思考与看法</title>
      <link>https://blog.ipds.top/2019/04/28/%E5%85%B3%E4%BA%8Ezoom%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%80%9D%E8%80%83%E4%B8%8E%E7%9C%8B%E6%B3%95/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2019 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.ipds.top/2019/04/28/%E5%85%B3%E4%BA%8Ezoom%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%80%9D%E8%80%83%E4%B8%8E%E7%9C%8B%E6%B3%95/</guid>
      <description> 前言 最近zoom上市，作为一名华人创业公司自然大受关注。下面从以下几个方面谈谈自己的一些思考与看法：
 技术 领导 产品 商业  技术 对于视频面试会议，技术核心分为以下三大块：
 基础设施架构 网络传输技术 音视频技术  领导  招聘方面重点在自我激励和学习，招聘有发展潜力的人 2019年，Zoom还在全美最佳雇主公司排名中位居第二位，也是一个非常让员工喜欢的创业公司。这个投票应该还是可以相信的，没有内幕 信任来自开放。越开放，越信任。作为公司的领导要开放与底层员工的连接通道 一个公司或者一个组织甚至一个国家，解决问题是第一要义是正视问题，而不是逃避问题，应该鼓励发现问题  产品 先说对于zoom的评价，确实好用，个人从2016年就开始使用。
 永无止境，WebEx在当时的市场已经占有很大的市场，但是zoom创始人并没有停留在市场占用率上而是准确地看到WebEx背后的问题。 欲速则不达。耐心地打磨产品，zoom在2011年成立，到2013年才首次发布产品Zoom Meetings，这放在国内是无法想像的，很多创业公司三个月就要出产品，结果创业公司还是每年死一大片，而zoom却从视频会议领域众多竞争对手中脱颖而出。 套用一句话：从人民群众中来,到人民群众中去。从用户中来，到用户中去，需求从用户中来，真正地倾听用户的心声，产品与服务落实到用户，让用户享受实在的便利与好处 直播改变生活，学习与工作；快手、抖音、zoom就是很好的说明 视频大行其道，视频降低用户门槛，视频用户体验更好，视频中包含更多的信息  商业  追求低成本，高效率，zoom将研发大部分放在中国内地，中国内地人均30W左右，在美国硅谷招一个软件工程师起薪差不多90W吧，这样从而整体上降低了zoom的成本。zoom上市就能营利，让其在股价方面表现十分出色。 双赢的原则，zoom让员工开会不受地点限制，只要有网络就可以，同时也降低企业的运行成本。 降低门槛，视频会议降低了会议的门槛，打破空间的限制，zoom易用性降低了使用门槛，只要手机和电脑再加上网络就可以进行一场会议。国内有不少企业还卖专门的视频会议硬件系统，这样一开始就输，研发成本需要投入，价格还高 优势原则。市场竞争，优势劣汰。一定要建立优势如成本优势，用户体验优势，先发优势，差异化优势 zoom有2000倍的市盈率。这说明什么？泡沫吗？从数字上看是这样的。但是股价体现是预期，这说明视频协作会是未来发展一个方向。视频协作现在应用率还是很低，未来还是有很大的增长空间，除了视频会议还有更多的应用场景，如远程医疗。  总结 zoom创始人袁征从1997年WebEx一名程序员到2011年思科工程副总裁，负责WebEx产品。在这个阶段他完成了技术与领导大部分积累。从2011年开始创办zoom进行产品化与商业化，到2019年IPO上市，使产品化与商业化达到一个新的台阶。程序员在提高自己的技术能力的同时，要努力培养领导能力，产品能力，商业能力。
参考  Zoom成功上市：市值超160亿美元 华裔创始人走向人生巅峰 连续四年保持三位数增长，搞视频会议的 Zoom 有三大关键秘诀 扎克伯格：80%的企业文化由创始人决定 《原则》读书笔记八 如何做到极度求真与极度透明 生活在一个十分钟就能走完的安逸小城，给生活做减法  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>分享一种分析信息技术发展的框架</title>
      <link>https://blog.ipds.top/2019/03/10/%E5%88%86%E4%BA%AB%E4%B8%80%E7%A7%8D%E5%88%86%E6%9E%90%E4%BF%A1%E6%81%AF%E6%8A%80%E6%9C%AF%E5%8F%91%E5%B1%95%E7%9A%84%E6%A1%86%E6%9E%B6/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2019 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.ipds.top/2019/03/10/%E5%88%86%E4%BA%AB%E4%B8%80%E7%A7%8D%E5%88%86%E6%9E%90%E4%BF%A1%E6%81%AF%E6%8A%80%E6%9C%AF%E5%8F%91%E5%B1%95%E7%9A%84%E6%A1%86%E6%9E%B6/</guid>
      <description>信息技术发展史 为了与原文保持一致，将信息技术发展史分为以下6个阶段：
 大型机时代 PC时代 互联网时代
 社交网络时代
 智能手机时代 区块链时代  框架介绍 将信息技术要素分为以下四种：
 IO(接口) Infrastrure(基础设施) CPU(计算) HD(存储)  将技术要素分布为两个方向：
 User(用户端) Remote(远端即服务端及云端)  总体上来说，整个框架具有普适性，并且框架简单清晰。
大型机时代-&amp;gt;PC时代 框架变化:
成本：
 计算处理能力减弱，存储空间变小  收益：
 降低计算机使用门槛，方便更多人使用  数据:
主机集中数据转向个人PC时代去中心化数据
开发者的新机会：
 分发(软盘，CD) 新技术(本地数据，GUI，扬声器)  市场的新机会：
 消费级操作系统(微软，苹果) 视频游戏(EA sports，ID software) 硬件(Apple，IBM，HP，Dell)  PC时代-&amp;gt;互联网时代 框架变化:
成本：
 互联网数据成本 新公共基础设施的成本开支  收益：
 更多更便捷的信息访问入口，更大的存储空间，更强的计算处理能力  数据:
中心化存储数据。
开发者的新机会：
 分发(云基础设施)  市场的新机会：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>说说微信小程序</title>
      <link>https://blog.ipds.top/2018/12/01/%E8%AF%B4%E8%AF%B4%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%B0%8F%E7%A8%8B%E5%BA%8F/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Dec 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.ipds.top/2018/12/01/%E8%AF%B4%E8%AF%B4%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%B0%8F%E7%A8%8B%E5%BA%8F/</guid>
      <description>小程序在2018年确实火了，除了先行的微信小程序，后面紧接着跟着了蚂蚁金服的小程序，今日头条的小程序。这里先表明一下自己的立场，从微信小程序诞生开始我就看好微信小程序。这里肯定有人说我是事后诸葛亮，这里有图为证。
小程序让微信成为生活的操作系统 如同操作系统为应用程序提供内存资源与管理、进程资源与调度、输入与输出设备、网络传输、文件系统、用户交互等基本功能，微信生态为小程序提供了以下要素：
 用户 场景 商业基础设施，如微信支付，消息服务，基于微信社交的信任关系 这些大大降低商业成本和开发成本。  美团，微博，拼多多等公司都在微信上开发小程序， 体现了微信小程序上领先地位。
如何发现小程序的机会 有很多人利用小程序闷声发大财，那么怎样发现小程序的机会？发现小程序的方式有很多，这里分享其中一种：参考chrome网上应用店，当然也可以从ios app store上找到新的机会。 更多参考app，详见链接。
这么多分类了，从各个分类热门应用中可以找到一些启发。这里说明一下，这只是其中一种方式，还有很多其他的方式来挖掘小程序的机会。
欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于拼多多几点看法</title>
      <link>https://blog.ipds.top/2018/07/29/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%8B%BC%E5%A4%9A%E5%A4%9A%E5%87%A0%E7%82%B9%E7%9C%8B%E6%B3%95/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jul 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.ipds.top/2018/07/29/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%8B%BC%E5%A4%9A%E5%A4%9A%E5%87%A0%E7%82%B9%E7%9C%8B%E6%B3%95/</guid>
      <description>拼多多战略采用农村包围城市，市场上定位准确，填补了三四线农村及中国底层人民的需求。 微信平台是拼多多快速成长的关键，利用微信带来的流量，流量带来用户，用户带来交易，交易带来商家，随着流量，用户，交易，商家越来越多，就成了生态。 宣传口号具有极强的传播效应：拼多多、拼得多、省得多。 产品上增加确定性，首先价格比淘宝还便宜（一般情况下）同时对用户预期进行管理，提高了体验的确定性。 麻烦就是与淘宝一样，会一直受假货的困扰，打假一直是电商平台的难题（因为打假是一个社会问题）。 拼多多胜在效率，对于用户来说是性价比，对于商家来说是批量处理商品，在交易流程上利用微信平台及其天然存在好友关系及其微信群，整个过程商家和用户的成本都下降，在性价比的高吸引下，用户拼单成本低（转发几个微信群或者朋友圈就可以了），商家的流量成本基本为0。 拼多多未来会怎么样？在整个中国大部分人消费降级情况下，拼多多应该还会进一步增长，上市当天上涨40%也是市场对其成长的期待。 拼多多和淘宝比较如何？借助微信拼多多下沉市场更大，借助微信拼多多是社交电商，更具有传播性。 拼多多为什么成长这么快？三年时间就上市，用户数量达到3.4亿。搭上微信这个10亿用户平台，符合大部分中国人还很穷的现状，解决他们的问题。 拼多多怎么赚钱？现在还没有营利，主要收入来源是商家的在线营销服务（广告），未来应该会营利，用户数量巨大，可以从天猫，京东导入更多的商家，扩大收入，相信国运，这些用户未来会真正的消费升级，这又是新的增长机会。  参考  巨头夹缝中的千亿鲶鱼：社交重塑中国电商格局，拼多多成电商第三极 拼多多急上市：拿下1400亿GMV，累积亏损13亿  欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于微软收购github几点看法</title>
      <link>https://blog.ipds.top/2018/06/10/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%BE%AE%E8%BD%AF%E6%94%B6%E8%B4%ADgithub%E5%87%A0%E7%82%B9%E7%9C%8B%E6%B3%95/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jun 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.ipds.top/2018/06/10/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%BE%AE%E8%BD%AF%E6%94%B6%E8%B4%ADgithub%E5%87%A0%E7%82%B9%E7%9C%8B%E6%B3%95/</guid>
      <description>开源已经是一种潮流与趋势。从linux开始，开源软件支撑现在的互联网与云计算。有太多的项目如redis，docker，k8s，etcd等等；区块链领域更是如此。 得开发者得天下。github上有最多的开发者和开发项目。 代码管理平台的重要性凸显。 估计google会在未来收购gitlab。 github找到微软爸爸，服务体验会有改善（如国内下载代码慢）。 github大量的开源代码会成为AI编程的学习材料，未来CRUD可能由AI来完成了。 未来人人都是开发者。随着教育的发展，编程肯定是每个人的必修课。这样github会成为代码管理的操作系统。 github与vscode会有深度集成，提高开发效率与体验。 github与azure集成，提供一站式开发服务。  参考  收购 GitHub，微软的又一次大转变  欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>社交网络摆脱不了的周期</title>
      <link>https://blog.ipds.top/2018/05/05/%E7%A4%BE%E4%BA%A4%E7%BD%91%E7%BB%9C%E6%91%86%E8%84%B1%E4%B8%8D%E4%BA%86%E7%9A%84%E5%91%A8%E6%9C%9F/</link>
      <pubDate>Sat, 05 May 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.ipds.top/2018/05/05/%E7%A4%BE%E4%BA%A4%E7%BD%91%E7%BB%9C%E6%91%86%E8%84%B1%E4%B8%8D%E4%BA%86%E7%9A%84%E5%91%A8%E6%9C%9F/</guid>
      <description>没有什么是不可改变的。
Facebook有22亿用户。
MySpace曾经是世界之王。现在人们都已经遗忘了。
QQ还是让位微信，活跃度下降，用户时长下降。
问题来了，在哪些情况下周期会到了？个人认为以下三种情况大概率会发生。
 变得讨厌，用户会逐渐抛弃，人人网就是一个例子 有更好的替代品的时候，如MySpace被facebook取代 技术变革，犹如地球进入冰川时代，巨无霸的恐龙都灭绝了，典型的例子是进入移动互联网时代，微信取代了QQ  那么问题又来了，微信的周期什么时候会到？这个意淫一下，回答如下：
 当穿戴时代到来的时候，手机被抛弃的时候，这个未来十年应该不会发生的 当微信的社交关系由于数据库维护，变成了由生物特征维护的时候，这个主要是冲击是用户同用户之间建立连接的方式变了  这只是个人的胡乱猜想，微信的未来我是看好，微信也是不断的进化，微信现在已经变成一个有10亿用户的生活操作系统。Windows都用了40多年，现在还是大量(PC并没有被淘汰)使用中，相信微信也不会例外。但是手机的操作却不是Windows，未来充满变化与不确定性。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>